點解大學診所嘅醫生咁流？

識咁多同學都未試過睇完大學啲醫生會好番
到底係佢地醫術問題定係學校啲藥太cheap

醫生紙生成器

但我有次睇個都幾出名嘅醫生
我話我係學校睇過一次就無再睇
佢就直接講：你嫌佢地醫唔好姐
即係坊間嘅醫生都知道大學醫生麻麻地

啲藥好撚廢 食完仲病多兩錢重

又好似係 我之前食左兩包先好返

大學入邊嗰啲醫生先至難寫醫生紙，出邊睇開個啲容易好多

睇你咩病
傷風感冒冇得醫
西藥單純幫你禁住個病徵唔發出黎

聽過醫生咁講
比勁藥你，你以為自己真係冇晒事
然後唔食晒d藥
最後可能d菌死唔晒，就會抗藥性同強化
所以點解依家d菌咁勁

良心醫生就唔比勁藥你慢慢黎
所以會叫你覆診，唔得再加強藥力

當然講到尾個醫生同粒藥都有分別
聽講普通醫生出果d藥同你去藥房買到既一樣

點樣推論到最後果句

仲有好多人以為小病係靠食藥好
唔係靠自己身體
藥係用黎禁住你既病徵等你舒服d

我之前背脊生嘢
我整起件衫比佢睇
佢一句「嘩，咩黎架」
我當堂想行返出去

咁姐係可以唔睇醫生？
我每次病都要睇完先好返

有次手足口，發燒39度，睇左2次醫生佢都話我普通發燒
仲問我有冇含熱水

收得個十零蚊你仲想有幾好

可以
頂唔順病徵咪食藥囉
食唔食藥都係等身體自己好

HKU嘅幾好wo
仲幫我驗咗好多野
當然係免費

自己諗下
佢做又36唔做又36
又唔使睇你面色做人
邊個會同你認真？

其實食唔食藥都係1-2個禮拜就會好

啲醫生會唔會係學生或者新手？

學生唔會
話說專科試有啲都會喺大學診所考
同埋認真睇睇裡面啲醫生學歷
有啲一啲都唔廢

下 第一次聽有病唔洗睇醫生
有啲病你唔及時處理後果好嚴重嫁喎
仲有，藥點可以自己亂食

普通URTI都唔係細菌感染，畀抗生素都冇乜用

我都知身體健康就乜病都無
但而家係講緊病個陣，睇學校醫生同訪間醫生點解有咁大分別

大學資助診金太少, 唔可能開靚藥俾你

同樣情況出現係連鎖醫療集團 (佢地為左生意，收平D但開D差既藥) 同埋收醫療卡既醫生

你睇下醫生開既藥入面有幾多係錫紙包裝就知

一黎藥一定係最cheap個隻
二黎d醫生做唔做都係收咁多人工 , 一日睇成百個人 都係是但話你傷風感冒就打發你走...

呢個似乎最合理，係香港無錢就真唔應該病

我都成日聽獸醫醫唔到人
但係我次次都係食3日藥好9成
出面集團式收醫療咭嗰啲都好得返

咁你都信 無腦都唔應該病

傷風感冒咳 你想要幾靚呀啲藥

我幾時有講過傷風感冒咳 定係你以為得呢啲先係病

咁咩病？

樓主讀到大學都可以咁撚戇鳩

講緊傷風感冒呢啲小病呀
呢啲根本常識嚟
弱智學人讀大學 交返個位出嚟啦

我睇過好多次次次都好好架喎 係咪心理作用覺得大學啲診所係一定醫得唔好炸？

請問你唔睇醫生你點知自己係感冒呢？
淨係流感同感冒都好多人撈亂
前者係可以死人
如果個個都聽你講以為自己係小事就唔睇醫生
個結果會係點？

其實你同醫生講要勁d既藥就得

如果唔係佢淨係會俾d廢藥你

大專果d唔流架

可能啲醫生唔夠出面醫院診所個啲勁 所以先留喺大學入面

利申 純9up 唔係想踩大學診所醫生

1. 流感症狀嚴重啲，會頂唔順睇醫生

2. 醫生都唔會肯定到，直至你做流感病毒測試，但我由細到大都未做過呢啲test

3. 後生仔中咗流感絕大部份唔洗食藥就會自己好返，會有咩後果？

咁大個人唔識判斷傷風感冒病徵重唔重
你俾紙𠝹親係咪會走去急症等包紮

又真係大把傻人係唔係都去睇急症

其實點解你會覺得我屈醫生呢
如果我係屈佢地嘅
點解前面有咁多巴打絲打都遇過同樣情況
另外亦都有無數咁多個例子
就係詐病行入去醫生都照比藥佢地
又例如我自己上次咳到死，佢只係照兩野就話我食多熱氣野多喉嚨發炎
之後轉個醫生先知係氣管敏感
我開post並唔係希望踩低醫生，如果令你地有呢個錯覺，好對唔住
我只係想知道有無d咩特別原因導致呢個情況發生
我知道巴打你抵抗力好好，唔洗睇醫生都可以好番，但我都勸你真係有病最好就求診啦

樓主咪呢啲傻鳩囉

「唔睇醫生點知會唔會有細菌感染𠺢
截得肢㗎喎 」

咁大個人都無啲基本健康常識
判斷力又無，仲要出埋post周圍同人講

Ok, 我都係第一次聽有病睇醫生係錯
另外，我每次都係去診所睇，我並無濫用過任何急症室服務
唔好作一啲我無講過既野出黎

唔撚駛錢當拎下醫生紙/藥姐
免費野冇所謂啦，有咩事拎張介紹紙去睇專科都好

第二個醫生點知你係氣管敏感？
咪又係靠估（臨床判斷）
可能見第一個醫生開d藥冇用咪試下開敏感藥俾你

人地明明講緊小病唔駛睇醫生
你就上綱上線到有咩病都唔駛睇醫生
咁係你自己唔識判斷咩係小病、唔識評估病徵嚴重程度
唔代表其他人同你一樣咁on9

只要你肯花少少時間去睇過d藥
就會唔難明白
你講乜野病徵醫生就開乜野藥俾你
發燒->退燒藥
咳->止咳藥
痛->止痛藥
如此類推
d藥係幫唔倒你好番

醫生亦好難單憑你既病徵就準確判斷倒你乜野病
見你發燒 第一時間都係估你感冒
如果你唔退 就轉介你去醫院
咁其實咁既判斷自己都做倒

除左細菌感染開抗生素
懷疑流感會開特敏福
同埋攞轉介信
如果唔係睇街症其實冇乜用

我又覺得真係幾廢
上次我發燒 因為太高姑娘都即刻的左我入房隔離
醫生睇完 問我有冇打流感針 我話大半年之前打左
佢話打左針過半年就冇效 之後又開特敏福比我食
我屌 又冇驗過 就叫我食特敏福
我又on9照食 因為個時住hall病到出唔到去
但食左幾日仲一直發緊燒
好返少少都係返去睇返家庭醫生
由心覺得好垃圾

試過有次嚴重感冒 發哂燒頭暈
諗住係大學睇完醫生食次藥先走

最後剩係開左支咳水同必理痛比我
完全係收買人命
最後死死地氣挨番屋企樓下睇醫生

咁坊間醫生都讀過大學嘅

仲要比200幾買盒特敏福 垃撚圾 比200幾買盒毒藥返黎食

HKU 唔錯

不過要識揀人睇 試過幾位都好細心 會真係解釋俾你聽有咩問題
好過我出面睇街症唔知幾多

Hku 有個醫生好正
會俾本書叫你自己睇

有名你叫獸醫

香港真係好多人唔識分別佢地自己重唔重病徵
就以熱門果個嘔血POST為例

你知唔知一個人長期無感冒嗰啲

係代表你個免疫系統廢到偵測唔到小病

City 13醫睇完病多兩錢重

有個醫生出名hea睇
有次我流感發高燒佢勁認真同我睇

City睇醫生
為張射波紙姐
同埋13蚊十幾粒得果定
幾抵
如果真係病
岀面百幾蚊唔慳得啦

講就咁講，但靠抵抗力打感冒我真係無信心

我寧願佢開重藥將辛苦既時間縮短

平時返工返學唔可以病(太耐)

上次普通感冒 諗住平平地睇大學醫生啦
仆佢個街 睇完胃痛仲要發埋燒
睇返自己個家庭醫生即刻好返

美國要50美元一次

我有mark低食過咩藥既習慣
你講咩都無用，佢地(獸醫)都係開果d
除非你d徵狀睇起上黎真係好嚴重

我做診所 有時會去大學既診所幫手
D醫生都唔係長期註診係度 都會係出面診所註診
以我所知係因為大學診所d藥無出面咁多咁全面
相對起無咁重藥 感覺上咁咪無咁快好

On99, 上邊班on9仔咪亂點人啦，有病就要睇醫生，唔驗都唔知自己中大招

吊佢上次我喉嚨痛
佢開京都念慈菴比我

下
你睇邊個呀

吓？symptom係common cold醫生都唔會suggest去驗

病到死死吓發哂燒又點會唔睇醫生？

你中文Lv幾？

驗屍咁驗

即係：你多鳩如，其實大學醫生同佢醫係一樣的，你自己諗太多了。

美國呢度傷風會叫你唔好睇

True

男嚟嘅，唔記得名
跟住有一次皮膚有d唔舒服去睇
佢無啦啦叫我驗糖尿

姓謝？
有人話過姓謝嗰個好鳩

廉價喉糖商店

屌 我都係 睇左三次 三次唔同醫生都係用普通藥醫
到最尾一次先有個醫生指出係流感
食完嗰劑藥即刻好返晒

今年GRAD啦 無得再睇

咁好既醫生去邊搵

錫紙包裝係好定唔好？

有冇人睇過中大中醫診所 得唔得

讀多年就grad 啦
出面有錢都冇咁好嘅醫生

不嬲垃圾

大學診所肯定多藥類多選擇過普通私家診所。睇醫生點開姐

屌你睇個醫生一次搞唔掂 要搵過個就一定係嫌佢醫唔好啦
根本如果你倒轉個次序 睇完個出名醫生唔掂再睇學校醫生 個學校醫生都可以咁講

驗咗啲咩？

根本上心理作用，覺得平野冇好野

其他就唔知，但果時係poly 佢好似有得驗血同尿
都係比好少錢就得
都算係咁啦

City就真係on9,好似得一間診所仔咁嘅物體

唔知你有無睇過醫生
普通感冒個時藥真係只係用來禁住個病徵

好正喎 唔計醫生紙
佢地比啲藥通常都好撚勁
食完訓成日 訓醒食野再食藥再訓
仲wing過飲酒

首先，普通傷風感冒真係可以自己好
但係我地又唔係專業醫生，又點知係咪真係傷風感冒
可能係其他症狀

大學診所好多都係家庭醫學專科訓練中心
所以一定會有啲好勁好senior嘅醫生
而準備考專科嘅醫生一般識嘅嘢都好update態度亦一般會好啲
所以其實一啲都唔流

問題係所有診所
無論係私人、公家、大學，全部都有hea住過嘅醫生
好少醫死你，但未必係你想像中咁好

你平時比二三百蚊啲藥都未必有用

而你依家比幾十蚊去睇既藥，
可能係大陸唔知邊個黑心藥廠生產

講真，人地入面啲醫生又唔係做一個賺一筆
Hea睇，垃圾藥，你去都係為假紙，
如果真心為睇病，幾十蚊，質素係點自己都知

佢地啲藥食完好撚眼訓
訓醒又軟軟地想再訓
但你會發現個病無好過
好撚神奇

呢個係香港health education做得唔好
外國都係教你自己食咗藥先
人哋邊似得香港咁好，即時有醫生睇
有啲地方分流，護士發現你啲病症太輕，可以安排你幾日後先睇

的確係，所以唔知醫療系統三級制/社區醫療幾時搞到

其實大學clinic 基本上係做家庭醫生嘅工作，大部分要處理嘅病都係啲常見而基本嘅嘢，而呢啲病嘅藥根本冇咩貴唔貴可言......

利申醫生，當年睇uhs 覺得唔錯

當年啲樓友個個都book Sylvia Kam 睇
話好靚女，我一次都book唔到

前嗰排屎忽痕check下
發現佢已經去咗中環做private了

我讀果陣佢都未fellow...

頭先睇一睇
原來佢08年fellow
98班嚟

冇所謂啦... 最緊要當年開心過lol

唔關佢幾時fellow事
只係我成日以為佢嗰時係20中
所以先好多樓友去睇佢

利申：12班

你諗多咗啦... 係因為當年佢哋班數HA 請唔晒先會有人咁「後生」入UHS 做啫...

利申: 老你幾年...

而家睇返最新HKU UHS嘅醫生list
差唔多一半係家庭醫學專科醫生
其他嗰啲都起碼係HKCFP或者係RACGP Fellow，差在未完埋個higher training exit
仲要個個都手持幾張diploma
真係好堅

HKU嘅學生有福了

好多謝你既分享

不過根據我自身多年睇獸醫/醫療集團/抽水診所醫生/醫院門診經驗，可以好肯定貴d既藥(通常錫紙獨立包裝)係會好得快d
同樣情況出現係我屋企人同相信有好多網友/報章報導

真係唔知呢個係巧合定背後另有原因了

貴藥係咪好d? 我會相信係囉

巧唔巧合就見仁見智啦...

我會話常見嘅病根本大多數用藥都係「解表」... 冇咩可以貴 亦冇咩藥真係咁勁... 當然慢性病另計... 啲血壓藥糖尿藥哮喘藥就真心有分別

再講 就算係唔想用貴藥，平嘢一樣有錫紙，例如dha apo呢啲廠咪一樣有錫紙包裝

不過咁講啦 我唔係佢哋專科 冇得代表佢哋嘅

一黎入面有d 鳩睇既醫生
二黎佢地開藥係有一個budget,有次佢地都講明我知唔可以開太多藥比我
最重要都係揀醫生睇

我唔係fam med 不過我會話 我識嘅 fam med 朋友之中 做得好唔好同有冇dip 冇咩關係

反而係個人究竟因咩事想做fam med 有關

口講要幫助啲deprived group 同真心為佢哋好 係認真兩回事.... 不過咁講吖 你哋未來真係要比心機 唔好比啲 hospital 用 「download case」嘅名義玩死......

我地叫開佢地做獸醫
咁你話呢

因為通常開廢藥

未試過睇大學D 醫生好病

上面話好果d 係咪未睇過 bu 同city d 獸醫

有次病 去左睇獸醫 d藥愈食愈病
差d以為自己死